# 魔法戦士の装備

前衛となる魔法戦士については、前半から使用してくる**混乱・眠り・幻惑・踊り・転び**を用意したい。

足装備は踊り・転び、上をブレス、下と頭1枠で混乱・眠り、残りをHPという選択が一般的。幻惑はダークグラスで100%としたい。ダークグラスが完成していなければ頭か下の1枠もしくは指枠を消費する必要がある。

武器は**主に弓、というか弓のみでよい**。片手剣＋盾はブレスを最大100%にでき、武器ガード盾ガードも期待できるが、マジックアローでジェルソルジャーの呪文耐性を低下させることが重要であり弓聖のまもりも有効。片手剣を持つにしても持ち替えは必須となる。

ジェルザークLv3に対してフォースブレイクが必中となる攻撃力は565<sup>[*1](#fn-1)</sup>なので料理効果込みでこれを超えるようにしておきたい。

防具は守備力も重要になる点から**大解決の装束**を選択したい。範囲誘導が主な仕事となるため、機工博士の0.5秒短縮・開幕早詠みの杖はあまり意味がない。腕の錬金に関してはわりとなんでもよい。攻撃力低下時のバイキルトで呪文速度、マジックアロー成功率微増できようさ、会心マジックアロー狙いで会心率、とどれも決め手には欠ける。

## 装備例

|部位|装備名称|錬金等|
|----|--------|------|
|武器|イルミンズールの弓|攻撃(6) 攻撃(6) 攻撃(6)|
|頭|大怪傑のはちまき|眠り(40) HP(7) HP(7)|
|体上|大解決の装束上|ブレス(10+2) ブレス(10+2) ブレス(10+2)|
|体下|大解決の装束下|眠り(60) 混乱(60) 混乱(40)|
|腕|大怪傑のグローブ||
|足|大怪傑のブーツ|踊り(90+10) 転び(90) 転び(30)|
|顔|ダークグラス|幻惑(10) 幻惑(10) 幻惑(10)|
|首|金のロザリオ|HP(3) HP(3) HP(3)|
|指|武刃将軍のゆびわ||
|胸|アヌビスのアンク|HP(4) HP(4) HP(4)|
|腰|剛勇のベルト|HP(3) HP(3) HP(3) HP(3)|
|札|不思議のカード|HP(15) 攻撃(8) きようさ(15)|
|その他|大地の大竜玉|HP(5) HP(5) HP(5) HP(5)|
|証|忠義の勲章|HP(3) HP(3) HP(3)|

----
<a name="fn-1">*1</a> https://xn--10-yg4a1a3kyh.jp/blog/post-13539
